Задание на основы ООП в Java:

Задача:
Создайте иерархию классов для моделирования различных видов транспортных средств. Ваша иерархия должна включать абстрактный родительский класс “Vehicle” и несколько дочерних классов, представляющих конкретные типы транспортных средств, такие как “Car”, “Bicycle”, “Motorcycle” и другие.

Абстрактный класс “Vehicle” должен иметь следующие свойства и методы:

Свойства:

1. Марка (String) - для хранения марки транспортного средства.
2. Модель (String) - для хранения модели транспортного средства.
3. Год выпуска (int) - для хранения года выпуска транспортного средства.

Методы:

1. Абстрактный метод “start”, который должен быть переопределен в каждом дочернем классе. Метод должен выводить сообщение о запуске движения соответствующего транспортного средства.
2. Абстрактный метод “stop”, который должен быть переопределен в каждом дочернем классе. Метод должен выводить сообщение о завершении движения соответствующего транспортного средства.

Каждый дочерний класс, например, “Car”, “Bicycle”, “Motorcycle”, должен быть наследником абстрактного класса “Vehicle” и может иметь дополнительные свойства и методы, уникальные для соответствующего типа транспортного средства. Например, у класса “Car” может быть свойство “количество дверей”, а у класса “Bicycle” - свойство “количество педалей”.

В классе Main необходимо создать объекты различных транспортных средств, вызвать их методы “start” и “stop” и проверить корректность реализации принципов ООП для каждого класса.

Примечание:
Класс “Vehicle” должен быть абстрактным и не должен содержать конкретной реализации методов “start” и “stop”. Он служит общим интерфейсом для всех классов транспортных средств и определяет общие свойства, которыми должны обладать все его наследники. Каждый дочерний класс должен переопределить абстрактные методы “start” и “stop” в соответствии с поведением своего типа транспортного средства.